點睇藝術家成日要自殺

佢地個惱係咪裝屎

因為d作品多數要死左先值錢

喺抑鬱悲痛入面先產生到強烈嘅情感同領悟 再將呢啲化作為作品 但傷痛依然未能散去

唔痴線又點同普通人有分別, 無分別咪即係同普通人一樣,咁又點藝術

因為佢哋成日想體驗、分享、超越呢個世界，視為自己既責任。同時覺得生命本身唔在於擁有，在於責任。

不過最後
體驗到既係冇希望
分享到又少人明白
想超越就更加徒然

咁自殺反而係一個比較輕鬆既選擇

唔自殺點顯得與別不同

我估，因為佢哋諗嘢同常人唔同
而又因為佢哋咁獨突，好容易喺社會上成為異類
咁日常就好難喺社會生存

又冇人理解，又憤世嫉俗

最尾睇唔開咪自殺囉

煩膠中二病

多愁善感 好多野諗
但語言表達唔到 唯有創作
覺得好孤獨因為活係自己既世界
最後被孤獨呑噬

藝術家可以做開心既作品
唔一定要係負能量既野
呢d係中國香港社會俾藝術家既定型

點睇成日要自殺? 因為窮囉

事實上好多偉大作品都同悲觀有關

應該多過開心作品

調返轉諗你 你個人咁開心 喺現實咁滿足, 你就未必會擺咁多心機喺藝術作品到

因為你喺現實咁開心，你就會去追求現實上令你開心嘅嘢， 而唔係擺精神喺藝術度

幫補家繼

畢加索在世既時候已經好貴d畫

佢個種笑容 係其他人見唔到

藝術係表達由無到有果一刻moment既感受
開心都係感受黎 都一樣可以記錄低
又唔會話唔開心你先有動力去出作品